+++
title = "添加配置项"
description = "为已创建的配置字典，添加一个或多个配置项。"
weight = 4
+++

为已创建的配置字典，添加一个或多个配置项。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入要创建配置字典的命名空间。

3. 单击 **配置** > **配置字典**，在配置字典列表页面，找到要添加配置项的配置字典，支持根据配置字典名称进行搜索。

4. 单击 ***配置字典名称***，进入配置字典详情页面，再单击 **添加配置项**。

5. 在 **添加配置项** 窗口，输入自定义的 **键** 和 **值**。

6. 单击 **确定**。<br>添加成功后，对于用环境变量引用了这个配置项的计算组件，需要重建 Pod 后，才会使用新添加的配置项。
